龜縮半年 徐英偉終見區會主席

節錄

龜縮半年 徐英偉終見區會主席

■徐英偉昨會見各區議會正副主席，被指在會上嘻皮笑臉。趙家賢fb圖片

【本報訊】民主派主導的區議會屢遭政府打壓，民政事務局局長徐英偉今年4月已上任，昨才首度會見各區議會正副主席，更被指回應空泛，未回應區議會職能等問題。離島區議員梁國豪直斥徐會上態度差、嘻皮笑臉：「希望若果他日仲有呢啲會面，佢可以學識咩叫正面回應。」

被轟嘻皮笑臉

第六屆區議會就任近一年，多次有官員、秘書處職員以會議議程超越區議會職能為由，在會議期間拉大隊離場；又以議題屬全港性為由，不准區議會主席列於會議議程等。徐英偉昨於民政事務總署會見18區區議會正副主席，除觀塘區外，17區區議會均有代表到場。

18區民主派聯絡會議提出多項訴求，......................................

會後徐英偉避見傳媒，18區民主派聯絡會議召集人、西貢區議會主席鍾錦麟坦言對會面感失望，不論針對區會職權、撥款、區議員營運開支申領及開放議會數據上，如整理區會網頁資料方便公眾閱讀等，徐均沒有確實回應，「口裏面話開放，追問到點跟進都冇特別回應」。

至於為何區議會跟進警隊工作被視為越權，......................

劉細良太平紳士偽造訪問單嘢佢龜縮二十年添，又唔見你隻城寨狗出聲？